巴克萊：支美貿易戰衝擊發酵，支那默認經濟成長趨緩

隨著中美貿易戰演變成持久戰，巴克萊認為北京當局面對貿易戰衝擊，終於體認現況嚴峻，並已默認經濟成長將趨緩的現實。

巴克萊經濟學家 Chang Jian 指出，從中國政府改重視經濟成長質量，且仍維持一定程度去槓桿化的決心可知，北京已接受經濟成長趨緩。（CNBC）

據巴克萊預測，中美互徵報復性關稅，加上出口成長減緩，將削去中國 GDP 成長率 0.5到 1 個百分點。中國去年 GDP 成長 6.9%，今年預估放緩至 6.7%，明年預估進一步減速至 6.5%。

中國人行上週日宣布降準一個百分點，為今年第 4 次降準，Chang Jian 預料未來會有更多寬鬆措施出台，但與此同時，人行也必須兼顧平衡金融風險。

國際貨幣基金組織（IMF）比巴克萊更悲觀，週二發布的最新報告預測，在最壞情況下也就是美國全面對中國進口商品加稅，中國明年 GDP 成長將比預期減少 1.6 個百分點。

仲有6.7即係冇事啦

侵侵唔好手軟

高過美國

仲有1.7都偷笑